\section{Glossar}
\def\arraystretch{2.0}
\begin{tabular}{p{0.28\linewidth}|p{0.72\linewidth}}
  \textbf{Begriff} & \textbf{Erklärung} \\
\hline
  Agent &
  Software, die auf jedem Speicherserver läuft und Befehle vom Job Management Server ausführt. \\

  Anbindungsmatrix &
  Matrix, die angibt, mit welchen Geschwindigkeiten und über welche Protokolle die Speicherserver untereinander kommunizieren können. \\

   Job &
  Gruppierung von einer oder mehreren Operationen, die vom Job Management Server "`in einer Einheit"' ausgeführt werden. \\

 Job Management Server &
  Server, der Befehle über die REST-API entgegennimmt und sich um deren Ausführung kümmert. "`Herzstück"' des Systems, das die gesamte Logik enthält. \\


  Operation &
  Elementare Kopier-, Verschiebe-, Lösch- oder Umbenennungsoperation. \\

  REST-API & Schnittstelle des Job Management Servers, die dazu dient, Anfragen von Clients zu verarbeiten und Ergebnisse zu senden. \\

  stat-Format &
  Datenformat, in dem ein Ausschnitt des Dateibaumes von den Agents an den Job Management Server übertragen wird. \\

   Webclient &
  Server, der eine benutzerfreundliche Bedienoberfläche für die Nutzung des Job Management Server bereitstellt. Enthält keine Logik, sondern sendet Anfragen direkt an Job Management Server. \\

  Zugangs-Token &
   Eine Zeichenkette, die bei erfolgreicher Authentifizierung zurückgegeben wird und bei zukünftigen Anfragen genutzt werden kann, um eine Authentifikation ohne Benutzername und Passwort zu ermöglichen. \\

 \end{tabular}
